# Snake

Matheus Gabriel Alves Rodrigues

Mátricula: 180106970

## Descrição

Nesse Projeto foi recriado com o uso da Linguagem Java o classico jogo da cobrinha, nesse projeto foi utilizado o framework Swing para a criação da interface gráfica do jogo.

## Como usar

**Método 1:**

Para utilizar o jogo o usuario deve Clonar o diretorio do git em um computador que possua uma JVM.

acessar o diretorio **class/** pelo Terminal e utilizar o comando:

                                java Main

**Método 2:**

Caso o método 1 falhe recomenda-se que se utilize a IDE Eclipse para executar o projeto usando a classe __Main__ como classe principal de execução

## Requisitos de Uso

Para utilizar o Jogo basta ter um computador com a JVM do Java

## Como jogar 

Para jogar basta escolher sua Snake e movimentar ela pelo cenário para movimentação da Snake pode se usar as **teclas do teclado** ou **WASD**

## Tipos de Snakes
### Existem 3 tipos de cobras

* **Comum:** A Snake classica, sem habilidades especiais.
* **Kitty:** Essa Snake tem as habilidades de atravessar as barreiras do jogo e atravessar as bordas mas nao a si mesma.
* **Star:** Recebe o dobro de pontos ao comer as frutas.


## Frutas

### Existem 4 tipos de Frutas

* **Simple Fruit:** Fruta comum, dá um ponto e aumenta o tamanho da cobra.
* **Bomb Fruit:** Essa fruta deve levar a morte da Snake.
* **Big Fruit:** Dá o dobro de pontos da Simple Fruit e aumenta o tamanho da cobra da mesma forma que a Simple Fruit.
* **Decrease Fruit:** Diminui o tamanho da cobra para o tamanho inicial, sem fornecer nem retirar pontos.


